「本着公民責任不投票」 泛民支持者冷待 立法會選舉投票率僅17.1%

同大家重溫一下五區公投

「五區總辭」，其倡議者宣稱為「五區公投」，是公民黨與社會民主連線於2009年為爭取普選發起的政治運動，意思是指五個香港立法會選區，每區均有一位立法會議員辭職，產生五個空缺席位，然後按照香港《立法會條例》補選。公民黨與社民連以爭取「盡快實現真普選、廢除功能組別」作為選舉議題，並以「五區公投、全民起義」作選舉口號。

補選投票於5月16日舉行 。民政事務局副局長許曉暉表示本着公民責任決定不投票。特首曾蔭權亦透過政府新聞處發聲明，指是次立法會補選並非正常補選，宣佈他與屬下問責團隊官員，不會投票。

建制派政黨民建聯、自由黨、工聯會均棄選，不少民主黨成員及泛民支持者沒有投票，氣氛冷淡，投票率偏低。當日約有58萬人投票，總投票率17.1%。五名辭職的公民黨及社民連前議員全部當選重返議會。

提示：杯葛選舉或在選舉中投白票，可能觸犯国安法或其他法例，切勿以身試法！

千其唔好投多過一個候選人

梗係投紫荊黨 收民建皮啦

投廢票 有班廢老仲諗住拎一國兩制遮醜布ga 到時55開

我鐘意投民建聯同工聯會，起碼佢地係做實事💪🏻

例如呢？滿足伯母嘅性需要？

同一張票投曬兩個

民建聯 ✓
工聯會 ✓

官員帶頭犯法

我懷疑依家D人係零思考唔識分曲直

新興嘅紫荊黨都好似唔錯，值得俾機會佢地服務香港市民

梗係唔投啦，你以為投哂俾止驚黨就得？太天真，仲有委任議席呢？

民建聯 ✓
工聯會 ✓
紫荊黨 ✓

新選舉制度容許一次cup三個印仔
不會變廢票

敗部復活 你老尾民建聯呢頭輸完嗰頭又入番嚟

你投廢票只係證明藍絲個政治光譜 ⋯

反正佢哋都玩哂，梗係唔好幫佢谷個投票率

我係連票都唔L投

真心膠